sample.html にあるコンポーネントの補足説明。

文中の「ページ読み込み時」とは、CSS は反映されているが JavaScript は実行されていないタイミングを指す。

# ボタン

## 概要

focus, hover, active 時に色やテキストが変化する。

## パターン

- 変形・変質パターン
- 0.125s sharp, 0.25s sharp

## 補足

背景のみが変化し、かつその変化が同系色間で起こるものは小さな変化として扱う。

色が反転したりテキストの変化を伴うものは大きな変化として扱う。

# フォーム

## 概要

focus, valid, invalid 時に背景やボーダーの色が変化する。

## パターン

- 変形・変質パターン
- 0.125s sharp, 0.25s sharp

## 補足

背景色は薄く、ボーダーは細いので、これらは小さな変化として扱う。

一方、状態を示すアイコンは色が濃く中身が変化するので大きな変化として扱う。

# ローダー

## 概要

ページ表示直後や、ユーザーの操作の直後に出現する。

## パターン

- 出現・消滅パターン
- 出現時 0.125s acceleration、消滅時 0s

## 補足

ページ読み込み時には消滅状態とする。

# ツールチップ

## 概要

親要素に hover, focus されたときに出現する。

## パターン

- 出現・消滅パターン
- 出現時 0.125s acceleration、消滅時 0s

## 補足

ページ読み込み時には消滅状態とする。

# フローティングナビゲーション

## 概要

ページがスクロールされたときに、画面の内外にまたがって移動する。

## パターン

- 移動パターン
- 0.25s standard

## 補足

ページ読み込み時には画面外にある状態とする。

# スライダー

## 概要

トリガーとなる要素がクリックされたときにスライドする。

自動でスライドする場合もある。

## パターン

- 移動パターン
- 0.375s standard

## 補足

自動でスライドさせる場合、スライド間隔はコンテンツの量に応じて設定する。

ただし、ユーザーの集中力が途切れてしまう恐れがあるため、10 秒を超えない値を設定すること。

# フェードイン

## 概要

ページがスクロールされたときなどに出現する。

## パターン

- 出現・消滅パターン
- 0.25s acceleration

## 補足

ページ読み込み時には表示状態とする。

# もっと見る

## 概要

トリガーとなる要素がクリックされると、新たな要素が出現する。

## パターン

- 出現・消滅パターン
- 0.25s acceleration 表示間隔 0.05s

## 補足

新たな要素は非表示状態で一度に追加し、順番に表示状態にする。

新たに追加する要素がなくなった場合、トリガーとなる要素は非表示にする。

# アコーディオン

## 概要

トリガーとなる要素がクリックされると、隠れていた要素が出現する。

## パターン

- 出現・消滅パターン、移動パターン、変形・変質パターン
- 0.375s standard など

## 補足

コンテンツ部分とトリガー部分の 2 箇所をアニメーションさせるため、トリガー部分のアニメーションは開始を 0.125s 遅延させる。

height ではなく、padding や opacity のアニメーションで開閉を表現する。

コンテンツ部分はページ読み込み時には表示状態とする。

# モーダル

## 概要

トリガーとなる要素がクリックされると、隠れていた要素が出現する。

ユーザーの行動に強制的に割り込むことになるため、ユーザーのアクションをトリガーとする場合以外には極力利用しない。

## パターン

- 出現・消滅パターン、変形・変質パターン
- 背景表示時 0s, 消滅時 0.25s sharp

前景表示時 0.375s standard, 消滅時 0s

## 補足

モーダルコンポーネントでは、背景と前景をそれぞれ変化させる。

出現時は、操作できなくなったことをユーザーが認識できるように、背景をすぐに表示する。前景のアニメーションでは、背景とのハレーションを起こす恐れがあるため opacity の変化は控える。

消滅時はまず前景を非表示にし、追って背景を非表示にする。このとき Easing には acceleration ではなく sharp を使用し、アニメーションの完了を認識しやすくする。

ページ読み込み時には非表示状態とする。
